\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Modernder Schlurfer}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Pflanze, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {136 (16W10+48)},
        speed       = {6 m, Schwimmen 6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 8,
        con = 16,
        int = 5,
        wis = 10,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +2},
        damage-resistances = {Feuer, Kälte},
        damage-immunities = {Blitz},
        condition-immunities = {Blind, Erschöpft, Taub},
        senses = {Blindsicht 18 m (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Blitzabsorption}
        Der modernde Schlurfer erleidet durch Blitze keinen Schaden, sondern gewinnt Trefferpunkte in Höhe des Blitzschadens zurück.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der modernde Schlurfer führt zwei Hiebangriffe aus. Wenn beide Angriffe ein höchstens mittelgroßes Ziel treffen, wird das Ziel gepackt (Rettungswurf-SG 14), und der modernde Schlurfer setzt bei ihm Einhüllen ein.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Einhüllen}
        Der modernde Schlurfer hüllt eine höchstens mittelgroße Kreatur ein, die er gepackt hält. Das eingehüllte Ziel ist blind, festgesetzt und kann nicht atmen. Es muss zu Beginn jedes Zugs des modernden Schlurfers einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es erleidet 13 (2W8+4) Wuchtschaden. Bewegt sich der modernde Schlurfer, so bewegt das eingehüllte Ziel sich mit ihm. Der modernde Schlurfer kann nur jeweils eine Kreatur einhüllen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
